夢想 定 現實

我有個中學師兄，由中學已經係咁聽佢講話夢想要做消防員，本身佢都係運動底大大隻隻，我估佢都有啲機會考到既！之後佢失敗左，但都堅持繼續操繼續考！加上都有做地盤嗰啲工種，望住佢都希望佢可以達成心願！

但近一年，無啦啦轉撚左去做買股票，成日係Instagram 度係咁開Post叫人比錢佢幫人去賺錢，講一大堆道理話想幫大家一齊賺多啲錢之類！我見到變化真係好大！

不過佢每日Post自己有幾撚勁同埋 成日講啲打哂冷震既珍惜眼前既語錄，我真係極之反感！

比大家會要咩？

夢想= 正評
現實=負評

餓死都夢想啦

講真咁鐘意咁渴望，點解唔掙扎

比錢可以做消防員？

咁我都搵到個平衡點，一邊工作 一邊追夢。

不過如果有日平衡點破壞咗，我會放棄事業都唔放棄夢想。

睇睇下佢啲Post會覺得佢洗黑錢咁

你覺得佢得戚，導致你感覺唔太好？

答你唔到

唔係，真係似洗黑錢

有陣時係你個機遇令到你點揀

我信你，不過要搵證據出來，先再搞大件事

洗唔洗真係唔知，唔理好過

應該都係因為外來壓力。當然你個frd自己都有問題啦。佢夠堅定，點都會去做消防。
但都可能係身邊朋友個個都搵到錢，屋企又chur佢，條女又要佢上進咁，好多原因。